究竟人類有無咩行為係無目的？

最近有少少感歎
發現自己做每件事都係有目的咁做
諗深一層就連搵人傾計都好似有目的先做
有啲野雖然做個時無呢種感覺
但係當一個人靜落諗返
就覺得係有野驅使自己咁做
但係諗完之後個人又會變得好空虛
究竟人生存又係為左啲乜野目的

諗諗下連最基本人既行為食痾瞓
雖然都有生理上既原因
但好似都係為左某種目的而行動
食可能係為左滿足自己
為左抵抗飢餓感、生存
或者只係完成一個日常習慣
痾更加明顯
因為忍既痛苦係黎得好快既
同埋過左一定年紀對於瀨呢樣野都好反感
唔會希望係自己身上發生一般都同羞恥感有關
瞓就相對有啲微妙啦
因為一般瞓都有目的既
好似第二日有野做要早起身驚唔夠精神
驚夜瞓身體差皮膚唔好會淬死之如此類
但係有時又會係你唔想瞓既時候
頂唔順 成個人好似無電熄左機咁
你連自己幾時瞓著左都唔知

無 完

生同死？

你覺得生存無目的
係因為你無去探究
究竟為左咩目的而生存
正如有人為家庭朋友而活
有人因為期待未來而活
亦有人因為唔甘心而苟活

死就除非係自然死
但呢個係生理上你生存唔到
自殺就多數有野逃避緊

咁樣做人都幾辛苦
如果每樣野都做過哂
或者無哂目標
咁同行屍走肉仲有咩分別
而且每做一樣野都有目的咁做
真係諗下都覺的攰

想無目的咁做一樣嘢 咁算唔算有目的

呢個唔算係你自己既決定
應該要計落你老竇老母度
而佢地既目的都因人而異

好多人都係無目的咁做人
學黃子華話齋
佢地存在嘅價值就係存在囉

我嘅生 唔係生存
係生出黎個下冇目的 盲目咁游

正如你夠膽有要求就有反黨既可能
你想無目的做一件事已經係你既目的
呢個係一個無限loop既概念
你有呢個念頭你就要放棄先做到
你放棄左就有機會做到
然後你一諗就失敗

你做每個決定
當下可能唔會覺得有目的
但係深究落去都會搵到
最多係你當時未諗到自己點解會咁做

Hea/頹廢嗰陣

Google需求金字塔
唔好淨係睇圖 睇埋個理論
當一個人覺得冇動力冇目標代表佢因為未滿足自己某種需要而停左係果層
有興趣再討論

俾目的每一個行為嘅行為

我同你一樣
都係成日諗好多野

轉筆

目的係你事後加落去
京極夏彥直頭話 殺人係唔存在動機
兇手嘅自白都係事後自圓其說

人本身就無目的就存在，存在左之後先會有目的，因為人如果做一樣嘢係唔知為乜根本唔會去做，所以人做所有野基本上都有目的先會去做，所以人類基本上無咩行為係冇目的，唯獨人本身存在係冇目的。

點解無 轉筆就係因為你見到支筆好想轉佢（慾望） 咁你嘅目的咪就係想滿足轉筆呢個慾望雖

囉*

個理論幾有趣
但係應用係極權國家
點解去唔到尾二個層
而一個人又點去介定自己係真心幫人定偽善

你呢個講法好似幾合理
兇手自圓其說都可能係為左減低自己既罪惡感
但係一個人係百無聊賴既情況
諗做野既目的又係一種咩既心理狀態
樓上都有個類似既情況
應該唔係我一個飽出現既問題

因為我哋有理性嘅幻覺同渴求

例如 為咗滿足"生物存在有目的" 就話"生物為繁殖存在"
其實係倒因為果
係因為有繁殖傾向嘅生物 先會被你觀察到 未絕種